\begin{task}{24.5}
  Доказать тождество
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      |\vect{a} + \vect{b}|^{2} +|\vect{a} - \vect{b}|^{2} =
      2 (|\vect{a}|^{2} + |\vect{b}|^{2})
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  и дать его геометрическое толкование.
\end{task}

\begin{solution}
  \begin{figure}[ht]
    \centering
    \incfig{24-5}
    \label{fig:24-5}
  \end{figure}
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      |\vect{a}+\vect{b}|^{2} = (\vect{a}+\vect{b},\vect{a}+\vect{b}) =
      |\vect{a}|^{2} + 2 (\vect{a},\vect{b}) + |\vect{b}|^{2}
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      |\vect{a}-\vect{b}|^{2} = (\vect{a}+\vect{b},\vect{a}+\vect{b}) =
      |\vect{a}|^{2} - 2 (\vect{a},\vect{b}) + |\vect{b}|^{2}
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      |\vect{a}+\vect{b}|^{2} + |\vect{a}-\vect{b}|^{2} =
      |\vect{a}|^{2} + 2 (\vect{a},\vect{b}) + |\vect{b}|^{2} +
      |\vect{a}|^{2} - 2 (\vect{a},\vect{b}) + |\vect{b}|^{2}
      2 |\vect{a}|^{2} + 2 |\vect{b}|^{2}
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  Геометрическое толкование: сумма квадрата суммы двух векторов и квадрата
  разности этих же векторов не зависит от угла между векторами.
\end{solution}
